在杨-米尔斯理论（Yang-Mills Theory）的树级散射中，考虑 $n$ 个胶子的散射振幅，其中第 1 个胶子为负螺旋度（Single-minus），其余 $n-1$ 个为正螺旋度。

我们关注**半共线区域（Half-collinear region）**，在此区域内动量旋量 $\lambda_i \propto \lambda_j$，去皮振幅（Stripped Amplitude）$A_{1\cdots n}$ 仅依赖于另一组动量旋量 $\{\tilde{\lambda}_i\}_{i=1}^n$。

**符号定义：**
1.  **旋量参数化**：
    在选定的参考系中，动量旋量参数化为：
    $$ \tilde{\lambda}_i = \omega_i \begin{pmatrix} 1 \\ \tilde{z}_i \end{pmatrix}, \quad \omega_i, \tilde{z}_i \in \mathbb{R}. $$
2.  **旋量积**：
    定义反对称双线性形式 $[ij] \equiv [\tilde{\lambda}_i, \tilde{\lambda}_j] = \epsilon_{ab} \tilde{\lambda}_i^a \tilde{\lambda}_j^b$。
    在此参数化下显式为：
    $$ [ij] = \omega_i \omega_j (\tilde{z}_i - \tilde{z}_j). $$
3.  **广义符号函数**：
    令 $\sg(x) = \text{sgn}(x)$（取值 $\pm 1$，假设 $x \neq 0$）。
    对于指标集合 $S, T \subset \{1, \dots, n\}$，定义组合动量 $\tilde{\lambda}_S \equiv \sum_{k \in S} \tilde{\lambda}_k$。
    定义广义符号变量：
    $$ \sg_{S, T} \equiv \sg([\tilde{\lambda}_S, \tilde{\lambda}_T]). $$
    简记：若 $S=\{i\}$，记为 $\sg_{i, T}$；若 $S=\{i\}, T=\{j\}$，记为 $\sg_{ij}$。

在一般的**半共线区域**，去皮振幅 $A_{1\cdots n}$ 由 Berends-Giele 递归关系给出。随着 $n$ 增大，其通项公式极其繁琐。

**已知 $A_{1\cdots n}$ 的前几项（通用形式）：**
*   $n=3$:
    $$ A_{123} = \sg_{12} $$
*   $n=4$:
    $$ A_{1234} = \frac{1}{2}\left( \sg_{23}\sg_{41} + \sg_{12}\sg_{34} \right) $$
*   $n=5$:
    $$
    \begin{aligned}
    A_{12345} = \frac{1}{4}\Big[ & \sg_{51}\sg_{34}\sg_{2,34} + \sg_{51}\sg_{23}\sg_{23,4} - \sg_{51}\sg_{2,34}\sg_{23,4} + \sg_{45}\sg_{23}\sg_{1,23} \\
    & + \sg_{45}\sg_{12}\sg_{12,3} - \sg_{45}\sg_{1,23}\sg_{12,3} + \sg_{51}\sg_{45}\sg_{12,34} + \sg_{12}\sg_{34}\sg_{12,34} \Big]
    \end{aligned}
    $$
*    $n=6$:
    $$
    \begin{align}
    A_{123456}=\frac{1}{8}\Big[
        &-\sg_{1,23}\sg_{12,3}\sg_{123,4}\sg_{56}
        +\sg_{1,23}\sg_{123,4}\sg_{23}\sg_{56}
        +\sg_{1,234}\sg_{12,34}\sg_{123,4}\sg_{56}
        -\sg_{1,234}\sg_{12,34}\sg_{34}\sg_{56}\notag\\
        &-\sg_{1,234}\sg_{123,4}\sg_{23}\sg_{56}
        -\sg_{1,234}\sg_{2,34}\sg_{23,4}\sg_{56}
        +\sg_{1,234}\sg_{2,34}\sg_{34}\sg_{56}
        +\sg_{1,234}\sg_{23}\sg_{23,4}\sg_{56}\notag\\
        &+\sg_{12}\sg_{12,3}\sg_{123,4}\sg_{56}
        -\sg_{12}\sg_{12,34}\sg_{123,4}\sg_{56}
        +\sg_{12}\sg_{12,34}\sg_{34}\sg_{56}
        +\sg_{12}\sg_{345,6}\sg_{45,6}\sg_{56}\notag\\
        &-\sg_{1,23}\sg_{12,3}\sg_{45}\sg_{45,6}
        +\sg_{1,23}\sg_{23}\sg_{45}\sg_{45,6}
        +\sg_{12}\sg_{12,3}\sg_{45}\sg_{45,6}
        -\sg_{12}\sg_{3,45}\sg_{34,5}\sg_{345,6}\notag\\
        &+\sg_{12}\sg_{3,45}\sg_{345,6}\sg_{45}
        +\sg_{12}\sg_{34}\sg_{34,5}\sg_{345,6}
        -\sg_{2,34}\sg_{23,4}\sg_{234,5}\sg_{61}
        +\sg_{2,34}\sg_{234,5}\sg_{34}\sg_{61}\notag\\
        &+\sg_{2,345}\sg_{23,45}\sg_{234,5}\sg_{61}
        -\sg_{2,345}\sg_{23,45}\sg_{45}\sg_{61}
        -\sg_{2,345}\sg_{234,5}\sg_{34}\sg_{61}
        -\sg_{2,345}\sg_{3,45}\sg_{34,5}\sg_{61}\notag\\
        &+\sg_{2,345}\sg_{3,45}\sg_{45}\sg_{61}
        +\sg_{2,345}\sg_{34}\sg_{34,5}\sg_{61}
        +\sg_{23}\sg_{23,4}\sg_{234,5}\sg_{61}
        -\sg_{23}\sg_{23,45}\sg_{234,5}\sg_{61}\notag\\
        &+\sg_{23}\sg_{23,45}\sg_{45}\sg_{61}
        +\sg_{345,6}\sg_{45}\sg_{45,6}\sg_{61}
        +\sg_{23}\sg_{45,6}\sg_{56}\sg_{61}
        +\sg_{34}\sg_{345,6}\sg_{56}\sg_{61}\Big].
        \end{align}
    $$


物理学家发现，当限制在 **$\SD$ 区域**（即 $\omega_1 < 0, \omega_{i \neq 1} > 0$）时，上述复杂的通用公式会发生剧烈的代数消减。

**问题：**
请给出 $n=3, 4, 5$ 时 $A_{1\cdots n}|_{\SD}$ 的表达式，猜测出任意 $n$ 粒子时 $A_{1\cdots n}|_{\SD}$ 的通项公式。


–––

**答案：**

*   $n=3$:
    $$ A_{123}\big|_{\SD} = \frac{1}{2} \left( \sg_{12} + \sg_{23} \right) $$
*   $n=4$:
    $$ A_{1234}\big|_{\SD} = \frac{1}{4} \left( \sg_{12} + \sg_{23} \right) \left( \sg_{34} + \sg_{41} \right) $$
*   $n=5$:
    $$ A_{12345}\big|_{\SD} = \frac{1}{8} \left( \sg_{12} + \sg_{23} \right) \left( \sg_{34} + \sg_{1,23} \right) \left( \sg_{45} + \sg_{51} \right) $$

利用动量守恒 $\sum_{i=1}^n \tilde{\lambda}_i = 0$，对于最后一项 $m=n-1$，有 $\tilde{\lambda}_{2\cdots n-1} = -\tilde{\lambda}_1 - \tilde{\lambda}_n$，因此 $\sg_{1, 2\cdots n-1} = \sg([\tilde{\lambda}_1, -\tilde{\lambda}_1-\tilde{\lambda}_n]) = \sg_{n1}$。这与题目中给出的最后一项 $(\sg_{n-1,n} + \sg_{n1})$ 吻合。

**通项公式为**

$$ A_{1\cdots n}\big|_{\SD} = \frac{1}{2^{n-2}} \prod_{m=2}^{n-1} \left( \sg_{m,m+1} + \sg_{1,2\cdots m} \right) $$